攻陷沙田！強國師奶萬寧掃貨兩粒鐘 父子門口鋤啤呆等

臨近農曆新年，大批內地客趁周末拖篋來港，到沙田新城市廣場掃貨，大手添置日用品、化妝品和零食，區內不少店舖外都出現排隊人龍。

來自廣州的何先生和6歲兒子在萬寧門外席地而坐，兩父子被6大袋膠袋包圍，只顧在行李篋上玩啤牌。何先生解釋，太太已在萬寧逗留了2小時添購日用品，包括沐浴露、洗髮乳等，「小孩都悶了」，父子唯有玩啤牌解悶消磨時間。何稱今次來港是為辦年貨兼購物，預算花費3至4萬元人民幣，目標是買金飾、手錶和首飾等。

來自惠州的陳小姐和友人來香港一日遊順道購物，她稱每年都會來港購買日用品、化妝和護膚品，以往曾到上水、旺角，聽朋友介紹沙田商場多商舖、貨品齊全故特意前來購物，「但我現在有點後悔」，她指商場內的商舖分佈太遠，種類不集中，「走來走的，累呀」。陳小姐稱今早11時來到沙田，一直血拼到下午3時，單在萬寧已花了約3,000元。她承認受惠於人民幣匯率升值，來港購物比較划算，雖然香港不是太多商戶支援內地流行的支付寶交易，「但我沒所謂，可用可不用」。

除了日常用品以外，不少化妝品專櫃都迫滿人，部分名店專櫃更要派籌給客人輪流付錢。來自深圳的周小姐花了500多元買2支唇膏，她稱雖然香港買化妝品較貴，但既然是要塗在臉上，在專櫃購買品質較令人安心。

沙田新城市廣場的apple store門外亦有近70人排隊。來自湖南的余小姐稱計劃添置一部iPhone8 Plus自用。另一名內地旅客則指希望在新一年用新手機，今次打算購買一部iPhone X自用，「剛開售時搶不到」。

On9

自由行出現之前香港係漁村（好似係）

蝗蟲天下

你就on9
香港人好多都係網購

點解咁鍾意係沙田買野

所以我去日本買😜

一出火車站就係

同埋個個商場本身做好多內地推廣

買完佳番上深圳

呢頭港柒話要幫阿婆罷買萬寧 轉個頭班支那狗大手大手掃貨

中國人落黎香港實體店買港貨
香港人上淘寶網上店買淘寶貨

心諗你地班香港人咪罷買，橫點消費力弱，靠你地養一早執得

內你老母

係好大程度靠中國人，但前設係香港唔應該靠零售
cut零售自然cut到中國人流量，另闢蹊徑先係長遠方法

間萬寧好大？要買兩個鐘？

鹽都要買幾包返去
好撚折墮
強国

萬寧點樣可以買到兩個鐘

排咁撚耐隊上網買啦

帶2 公升可樂

呢d 支那買黎用分分鐘會死人嘅野佢就會狂掃
其他貨品算把啦
成日話靠支那
印尼 馬拉 賓賓都有錢過佢地

橫點定直點?

大把摑落港豬度

成個post都係支那人

真係醒唔起就快過年，唔怪得火車咁多支那人

這就是連登
民生議題都要維穩

之前去新城市真係痴鳩線
係樓上望落去好似花市咁
唔知世上有邊個商埸入邊可以咁撚多人

DLLMCFH

中國係咪冇嘢可以有信心買得黎用？

成個post 都係之前ban 開d 5毛

連日用品都要係香港買

以前響沙田做完gym會行下新城市，而家真係唔會

係
我見d 支那客連鹽都買
問佢點解連鹽都要買返去
佢話我們的鹽不能用，很多都假的

你唔係唔啱，但係好多香港人去日本都會買鹽

我住沙田點計阿仆你個街
一期跟本唔係俾我行

香港人去日本買鹽係為左更高質素
但中國人去香港買鹽只係為左基本安全

痴線

打牌保安唔撚趕

新城市好似係全世界人流最多商場
住沙田 冇咩都唔會行新城市 迫到仆街

97 之前香港點過

除了日常用品以外，不少化妝品專櫃都迫滿人

其實大陸都有化妝品專櫃
做咩要黎香港買?

大陸D野係假，所以死落黎買

有冇比人當賤跟住

你去日本買普通鹽？
一日都係我唔好
講漏左句香港人都係咁

內你老母冚家鏟地

大陸都有百貨公司
你怕假咪去官網Check真d個分店係邊再去買

零售佔香港GDP幾多呀

住沙田中心 一落街全撚部都係蝗
想死 放假寧願係屋企做毒撚好過落樓下同班仆街迫

你全家生cancer啦唔好咁多廢話啦

之前有連登仔話拎D貨去退
一個大陸人買都多過50個連登仔既野

講真果句，唔係大陸食物安全問題。

鬼有人得閒落黎買咩

間舖唔做香港人生意都夠做

萬寧正仆街，賺咁多都走去恰亞婆

都唔係第一日啦 光復沙田都兩年前

萬寧專做支那狗生意

萬寧梗係歡迎內地人啦
嘢又買得多，買完啲印花一係唔夠印花，一係唔識換嘢
又肯洗錢，又唔會R萬寧著數，呢啲客邊度搵？
邊似得香港本地人，特別係老人，想R萬寧著數
萬寧就精喇，人哋有冇擺低卷印花都唔睇閉路confirm
第一時間報警

萬寧嘅所有高層同老闆股東：祝家破人亡，妻離子散

萬寧呢排咁紅

啱，因為正常人上網買平一半

香港人唔幫襯萬寧唔係難事

係門口打牌真係好撚過份

去旅行去到咁，真係有樂趣咩

乜仲有大陸人嚟香港買嘢㗎咩

係上水開間apple啦屌

全球經濟都係強國人撐起
無強國人 吃屎都得啦

點解可以掃成兩粒鐘貨？一間萬寧可以有幾大？

唔係有自由行先開埠咩

佔中累事撚去晒邊

講就好聽
你估香港呢個地可以發展咩?
攪科技 又唔重視it
攪工業 地價又價

都唔知份報導係咪玩鳩萬寧
呢個時候先黎幫佢出蝗蟲警報
本來一啲懶中立或覺得唔關自己事嘅廢老呢排一提起萬寧買野可能都因為太多蝗而不了

講真 班大陸人黎買野唔係問題
但係d商場可唔可以管下佢地d gip
屌你間間鋪出面都堆滿gip
行都冇位行

開枱可以賭番下

香港係佢地嘅街市/百貨公司
幾時有幻覺覺得佢地係黎旅遊

屌
沙田新城市已變水貨城

新城市d蝗真係多到世界級
萬屈日日都有gip神pack貨

新城市真係每分每秒都好多大陸人

可能做代購 見過有大6人一路係萬寧行 個師奶一路複we7客人 客人問佢幾錢 再推薦下好用之類 應該2粒鐘都係行黎行去同複客人再買貨 屌佢老母塞鳩住曬

蝗

點解仲有咁多人未block柒條波台假膠on9仔

香港零售做咁多支那人生意係個結果
原因係咩？唔係支那人有錢，係因為支那廢
品質差劣 弄虛作假 冇晒商譽
連一般民生產品市民都唔敢買

所以話比香港人聽呢，道歉？！
我道你老母呀！

有火車搭方便
兼新城市廣場咩類型嘅舖頭都有，仲要有間Apple

屌 強國喎 點解D人乜撚都走出去買
咁唔俾面個獨裁扑街政府

big6有咩值得自豪
連日用品都要去鄰國買
d 廢老仲信國家強大了

得罪講句，啲姿勢真係好核突

係支那人靠香港咋
同一件貨都要喺香港買先有信心
香港樓市、股市監管好，會計、法律服務有國際認受性

香港啲商場冇凳坐又係衰啲
不過就算有 支那人依然會咁坐

LM

佢地只係唔知自己正處於半走難狀態，支那只係得塊地係住得，其他生活所需已經處於戰爭嗰種亡國狀態

痴撚線，連登勁多大陸喱

仲好意思話香港靠支那,如果冇香港既話支那連一樣正常野都用唔倒

萬寧怕港柒條毛咩

品味依樣野
農民出身識條鐵咩

根本由華人管治個刻已經係錯